坦白承認吧，這個時代我們連自己朋友的創傷，都多到無法全部記起，甚至遺忘

坦白承認吧，這個時代我們連自己朋友的創傷，都多到無法全部記起，甚至遺忘，同情心已經被過度透支而枯竭。

常說不要忘記，我們的腦能處理的資訊有限的，悲劇一街都是的時候，同情心是有限資源，你自己數數你 Facebook friend list 裡，有多少人正在被還押和失去自由，三位數不奇怪。

但你沒法一一提起，提起，別人也沒興趣知道你的朋友，因為對大眾來說他們大多是無名氏。反覆提起，大家也總會遺忘。我們也沒人會足夠的錢或其他東西去補償。

破壞是容易的，建設是困難的，因為大家能力有限，當然是捨難取易，多破壞少建設，如果你無力為自己人建設，就多考慮破壞敵人。破壞是一種謙虛者的行為，人人都覺得自己是建設者，只是妄自尊大。

雖然我們能為我們的朋友做的事情很少，但我們的同伴的一切犧牲，都是為了傷害敵人，我們加深對敵人的傷害，為敵人與他們的親友製造更大的痛苦，是回報我們朋友的唯一有效方法。因為這是我們同伴的共同願望。

若你有一點點餘裕，我建議你想想怎樣為敵人製造更大的恐懼、痛苦與悲傷，哪怕只是精神上的，也能讓我們往勝利多接近一步，這是你能做的最道德，最人道行為。